## Eia, humanista!

**Pedro Eiras**

### VERSÃO UM

O Parlamento Europeu, instituição como nasceu quase 10 anos em sentido, 

se solidária com os mais deseleita pelos cidadãos da União Europeia (três!), 

aprendeu a festejar o 8 de Favorecidos, 

que se consolida pela rela. 

Comemora este ano 50 anos de activo! 

Maio como o dia da Europa! 

Ou som entre povos e culturas, assente na diversidadedadedade parlamentar 

em prol de uma Europa da Libertação, 

porque foi nesse dia que, diversidade, cultiva e preserva as 1945, 

acabou a 2ª Guerra Mundial, suas raízes milenares.
<br><br>
Hoje é muito raramente referenciada uma Europa de olhos postos na rarefacção.

“Aparelhos de busca” na net. 

Futuro do passado como quis 5 anos 

e um dia depois, Schuman, ministro francês, fez uma declaração 

em que propôs a criação do que veio a ser a ComuniPessoa, 

em busca da superação europeia do Carvão 

e do Aço. 

Pia que terá sido 

para se afirmar solidamente fonte de renovação que pretende ser, 

como nos versos fantasmáticos, 

mas premonitórios, 

do poeta laureado que se pode considerar o começo do que é Anemolio: 

hoje a União Europeia, pelo que se chama Nenhures, era uma vez o meu nome, 

Isto a 9 de Maio o dia da Europa. 

É uma terra onde ninguém vai. 

Repú! 

Desculpar-me-ão, mas continuarei a comblica de Platão. 

Reclamo agora, para siderar mais importante, a Europa e unida, pobres para todos nós, 

o dia 8 de Maio, 

que o dia só é bem-estar.
<br><br>
9 de Maio. Talvez coisas de velho. 

Mas de herdeiro da Assembleia Parlamentar, concerto, não só… 

(Deixo à reflexão.)
<br><br>
Hum… às três comunidades, constituídas durante 11 anos, 

estive no Parlamento.

Nos anos 50. 

O Europeu com o mandato de deputado tem-se afirmado como um actor. 

Dispunha então de uma mera competência de jogar, ou vencer o seu jogo; 

Pois isso cia consultiva; 

evoluiu para um parlamenera, 

simples mito em prosa.

Mas o que to eleito, com poderes em gosto de dizer, 

assim porque usando a escreveu, 

eu tornei-me dos homens. 

Ri, língua que é a nossa! 

Entendo dever dizer aproqueza, leis de sólido estado, 

Um lugar, vetar a diferença entre o verbo estar e onde todo o sábio vai:

Algures é agora ser (o que não é o caso de outras línguas). 

O meu nome. 

In A Utopia de Thomas. 

A possibilidade de fazer tal diferença. 

Morus, in fine.
<br><br>
Que a união dos povos europeus no projecto de União Europeia 

seja agora parceria com o Conselho. Para além disso, 

parece-me essencial para um conceito de Algures, 

e não mais uma utopia onde investe o colégio de Comissários, 

que propõe democracia em plenitude. 

E vota moções de censura à Comissão. 

Foram 11 anos em que, procurando re-pré-aprovar o orçamento e pronunciar-se 

(sentar o povo português), 

cumpri a tareia, 

propósito de um diálogo do editor sobre pedidos  de adesão e acordos com fá, 

na única instituição de hoje chamada Sammi Fischer com países terceiros. 

A princípio da demência idosa: 

“Não é Europeu, em vigor do Tratado de Lisboa”, 

comdisse, abanando a cabeça, “Petências reforçadas. 

Não é Europeu? 

Como esta evolução significativa decorreu, sim, senhor Fisher?” 

Ele não percebe nada das grandes ideias humanistas.
<br><br>
### VERSÃO DOIS

O Parlamento Europeu, quase 10 anos em sentido, 

se solidário com os mais, deseleito pelos cidadãos, 

aprendeu a festejar o 8 de Favorecidos, 

que se consolida pela rela. 

Comemora este ano 50 anos de activo! 

Maio como o dia da Europa! 

Ou som entre povos e culturas, assente na diversidadedadedade parlamentar 

em prol de uma Europa da Libertação, 

porque foi nesse dia que cultiva e preserva as 45, 

acabou a 2ª Guerra Mundial, suas raízes milenares.
<br><br>
Hoje é muito raramente referenciada 

uma Europa de olhos postos na rarefacção.

“Aparelhos de busca” na net. 

Futuro do passado como quis 5 anos.

E um dia depois, Schuman, ministro francês, fez uma declaração 

em que propôs a criação da ComuniPessoa, 

em busca da superação europeia do Carvão 

e do Aço. 
<br><br>
Pia que terá sido 

para se afirmar solidamente fonte de renovação, 

como nos versos fantasmáticos mas premonitórios 

do poeta laureado que é Anemolio: 

hoje a União pelo que se chama Nenhures, era uma vez o meu nome, 

isto a 9 de Maio o dia da Europa. 

Uma terra onde ninguém vai. 

Repú! 

Desculpar-me-ão, mas continuarei a complicação de Platão. 

Reclamo agora, para siderar o mais importante, pobres para todos nós, 

o dia 8 de Maio, 

que o dia só é bem-estar.
<br><br>
9 de Maio. Talvez coisas de velho. 

Mas de herdeiro da Assembleia Parlamentar, de concertos, e não só… 

(Deixo à reflexão.)
<br><br>
Hum… às três comunidades,

estive no Parlamento.

Nos anos 50. 

O Europeu com mandato de deputado tem-se afirmado como um actor. 

Disponho então de uma mera competência de jogar, vencer o jogo; 

Pois isso sou consultivo; 

evoluo para uma parlamaneira, 

simples mito em prosa.

Mas eu te elejo, com poderes em gosto de dizer, 

assim porque usando a escrevo, 

eu tornei-me dos homens. 

Ri, língua nossa! 

Entendo dever dizer a fraqueza, leis de sólido estado, 

vetar a diferença entre o verbo estar e o aonde todo o sábio vai:

algures é agora ser (o que não é o caso de outras línguas). 

O meu nome na Utopia de Thomas. 

A possibilidade de fazer tal diferença. 

Morus, in fine.
<br><br>
Que a união dos povos europeus no projecto de União Europeia 

seja agora parceria com o Conselho. Para além disso, 

parece-me essencial para um conceito de Algures, 

e não mais uma utopia onde invista um colégio de Comissários, 

a propor democracia em plenitude. 

E vota moções de censura à Comissão. 

Foram 11 anos em que, procurando re-pré-aprovar o orçamento e pronunciar-se 

(sentar o povo português), 

cumpri a tareia, 

o propósito de um diálogo do editor sobre pedidos  de adesão e acordos com fá, 

na única instituição de hoje chamada Sammi Fischer com países terceiros. 

A princípio da demência idosa: 

“Não é Europeu, em vigor do Tratado de Lisboa”, 

comdisse, abanando a cabeça, “Petências reforçadas: 

não é Europeu? 

Como esta evolução significativa decorreu bem, não, senhor Fisher?” 

Ele não percebe nada das grandes ideias humanistas.
<br><br>
### VERSÃO TRÊS

O Parlamento Europeu, quase desastre em sentido 

(se solidário com os mais, deseleito pelos cidadãos), 

aprendeu a festejar os favorecidos 

que se consolidam pela trela. 

Comemora este ano 50 anos de activo! 

Maio como o dia da Europa! 

Ou som entre povos e culturas, assente na diversidadedadedade parlamentar 

em prol de uma Guerra Mundial, suas raízes milenares.
<br><br>
Hoje é raramente referida 

uma Europa de olhos postos 

na rarefacção.

“Aparelhos de busca” na net. 

Futuro do passado, como quis há 5 anos.

E um dia depois, Schuman, ministro francês, fez uma declaração 

em que propôs a criação da ComuniPessoa, 

em busca da superação europeia do Carvão 

e do Aço. 
<br><br>
Terá sido para se afirmar fonte de renovação, 

como nos versos fantasmáticos mas premonitórios 

do poeta laureado Anemolio: 
<br><br>
Hoje a União pelo que se chama Nenhures, era uma vez o meu nome, 

isto a 9 de Maio o dia da Europa. 

Uma terra onde ninguém vai. 

Repú! 
<br><br>
Desculpar-me-ão, mas continuarei a complicação de Platão. 
<br><br>
Reclamo agora, para siderar o mais importante, pobres para todos nós.
<br><br>
9 de Maio. Talvez coisas de velho. 

Mas de herdeiro da Assembleia Parlamentar, de concertos, e não só… 

(Deixo à reflexão.)
<br><br>
Às três pancadas

estive no Parlamento.

O Europeu com mandato de deputado tem-se afirmado como actor. 

Disponho então de uma mera competência de jogar, vencer o jogo; 

Pois isso sou consultivo; 

evoluo para uma parlamaneira, 

simples mito em prosa.

Mas eu te elejo, com poderes de dizer, língua nossa!

Porque usando a escrevo, 

eu tornei-me dos homens. 

Entendo dever dizer a fraqueza, leis de sólido estado, 

vetar a diferença entre o verbo estar e o lugar aonde o sábio vai:

algures é agora ser (o que não é o caso de outras línguas). 

O meu nome na Utopia de Thomas. 

A possibilidade de fazer tal diferença. 

Morus, in fine.
<br><br>
Que a união dos europeus na União Europeia 

seja agora parceria com o Conselho.  Seja essencial 

para um conceito de Algures, 

e não mais uma utopia onde investe um colégio de Comissários, 

a propor democracia em plenitude 

e a votar moções de censura à Comissão. 

Foram 11 anos em que, re-pré-aprovando o orçamento

(sentando o povo português), 

cumpri a tareia, 

um diálogo do editor sobre pedidos de adesão 

na única instituição de hoje, 

chamada Fischer com países terceiros. 

Num princípio da demência idosa, eu disse-lhe, abanando a cabeça: 

“Que vigor do Tratado de Lisboa!

Petências reforçadas: não são europeias? 

Como esta evolução decorreu bem, não, senhor Fisher?” 
<br><br>
Ele não percebe nada das grandes ideias humanistas.
<br><br>
### VERSÃO QUATRO

O Parlamento Europeu, um desastre em sentido 

(se solidário com os mais, deseleito pelos cidadãos), 

aprendeu a festejar os favorecidos 

que se consolidam pela trela. 

Comemora este ano 50 anos de activo! 

Maio, o dia da Europa! 

Ou som entre povos e culturas, diversidadedadedade parlamentar 

em prol de uma Guerra Mundial, suas raízes milenares.
<br><br>
Hoje é raramente referida 

uma Europa de olhos postos 

na rarefacção.

“Aparelhos de busca” na net. 

Futuro do passado, como quis há 5 anos.

E um dia depois, Schuman, ministro francês, fez uma declaração 

em que se propôs criar a ComuniPessoa, 

em busca da superação europeia do Carvão 

e do Aço. 
<br><br>
Como nos versos fantasmáticos mas premonitórios 

do poeta laureado Anemolio: 
<br><br>
Hoje a União pelo que se chama Nenhures, era uma vez o meu nome, 

a 9 de Maio o dia da Europa. 

Uma terra onde ninguém vai. 
<br><br>
Desculpai, mas continuarei a obra de Platão. 
<br><br>
Reclamo agora, para siderar o mais importante, pobres para todos nós.

(9 de Maio. Talvez coisas de velho. 

Mas de herdeiro da Assembleia Parlamentar, de concertos, e não só… 

Deixo à reflexão.)
<br><br>
O Europeu com mandato de deputado tem-se afirmado como actor. 

Disponho então de uma mera competência de jogar, vencer o jogo; 

por isso sou consultivo; 

evoluo para uma parlamaneira, 

simples mito em prosa.
<br><br>
Mas eu te elejo, com poderes de dizer, língua nossa!

Porque usando te escrevo, 

eu tornei-me dos homens. 

Devo dizer a fraqueza, leis de sólido estado, 

vetar a diferença entre o verbo estar e o lugar onde o sábio vai:

algures é agora ser (o que não é o caso de outras línguas). 

O meu nome na Utopia de Thomas. 

A possibilidade de fazer tal diferença. 

Morus, in fine.
<br><br>
Que a união dos europeus na União Europeia 

seja agora parceria com o Conselho. Seja essencial 

para um conceito de Algures, 

e não mais uma utopia onde investe um colégio de Comissários, 

a propor democracia em plenitude 

e a votar moções de censura à Comissão. 

Foram 11 anos em que, aprovando o orçamento

e sentando o povo português, 

cumpri a tareia, 

um diálogo do editor sobre pedidos de adesão 

na única instituição de hoje, 

chamada Fischer com países terceiros. 
<br><br>
Num princípio da demência idosa, disse-lhe, abanando a cabeça: 

“Que vigor do Tratado de Lisboa!

Petências reforçadas: não são europeias? 

Como esta evolução correu bem, não acha, senhor Fisher?” 
<br><br>
Ele não percebe nada das grandes ideias humanistas.
